尖沙嘴「越夜越精彩」，表演攤位陸續由天星碼頭「蔓延」至旁邊6個公眾碼頭。

旺角菜街行人專用區取消後，大媽四散，在旺角道行人天橋、港鐵站出口外等地方「打游撃」延續表演「事業」，而尖沙嘴就成為重災區。入夜後，天星碼頭愈多愈多表演攤檔。近碼頭位置有至少5檔表演懷舊金曲，檔與檔之間都扭大喇叭，形成互鬥大聲場面。大媽大叔一邊唱一邊跳舞，有些圍觀的大叔更會上前打賞。

尖沙嘴「越夜越精彩」，表演攤位陸續由天星碼頭「蔓延」至旁邊6個公眾碼頭，有在碼頭演唱的年輕人說，因左右兩旁的原有菜街表演者聲浪過大，有如disco，令他難以聽到自己的音樂，「有少少鬥大聲」。但亦有內地遊客大讚菜街表演者很動聽。

尖沙咀6個公眾碼頭，每個碼頭都由菜街大媽與年輕表演者梅花間竹地「佔據」，沿1號碼頭海旁走，先有少男自彈自唱一曲周柏豪《愛的宣言》，多走10米就是熱情的《皇后大道東》，一班大媽大叔勁歌熱舞，再過幾步，就有年輕人獻唱陳奕迅抒情慢歌。至天星碼頭，再有大媽大叔忘我獻技，今夜的尖沙咀似乎是懷舊金曲稱王。

在2號及3號碼頭中間位置表演的Ernest和Hei，左右兩旁也是來自菜街的表演者，三方分別相隔不足10米。在聽他們唱《幸福摩天輪》的同時，也會清晰聽到左右傳來節拍強勁的舊日金曲。他們說，今日是第一次到尖沙咀街頭表演，卻直指今晚的尖沙咀不適合busking，形容原本可讓人唱live的海旁，氣氛已變早前的菜街，旁邊勁歌熱舞亦令他們聽不清楚自己的音樂，「有少少鬥大聲」，日後或考慮轉場去其他地方唱歌。

路過碼頭的李先生批評政府執法不力，直言「小販收錢賣嘢食，你就拉，呢啲唱歌收錢就唔拉，好唔公平」。他怒斥殺街非治本之策，「你殺完呢到，佢哋咪再過灣仔、佐敦，有路嘅地方佢哋就會去……香港唔喺要殺街，喺要殺咗呢班人！」他又批評大媽表演影響香港形象，亦明顯阻街，「遊客落船就被人迫住哂，你話香港而㗎似咩！」

不時來碼頭拍拖的鄭小姐和李先生直言，這裏再不是一個拍拖好地點，「以後唔會特登過嚟呢到拍拖」。李先生指，以前來聽busking，但現時變成大媽表演，「簡直喺噪音」。他又批評圍觀者企的位置，他指以前busking聽眾會集中地圍著表演者，但大媽表演，圍觀者企得分散，又有人跳舞，直言「好阻碇」，根本驅趕原先在此的表演者。鄭小姐直斥大媽表演好霸道，「特登嘈到淨喺想你聽到佢唱咁，好滋擾」。

市民Gary直言，以往經常觀察大媽的去向，今日專程來到尖沙咀，留意到部分大媽表演者是從屯門公園、旺角菜街再過來表演，「成日都喺呢班人，佢哋又唔使交稅交租，又可以有幾百蚊，簡直喺無本生利」。他直言他們表演聲浪很大，「簡直影響香港市容」。

不過，首次來港的北京旅客李小姐大讚表演「很有本地特色，不覺得吵」。同行的賈先生認為音樂風格很像北京的「大爺大媽跳的廣場舞」，覺得很動聽，「10滿分會打8分」。他認為這地方本來就很噪吵，即使聲量較大，也不太影響。

同行的賈先生認為音樂風格很像北京的「大爺大媽跳的廣場舞」，覺得很動聽，「10滿分會打8分」。

支那文化

香港唔喺要殺街，喺要殺咗呢班人！

can't agger more

有無人去開大個喇叭玩heavy metal?

班伯父個淫樣

不過，首次來港的北京旅客李小姐大讚表演「很有本地特色，不覺得吵」。同行的賈先生認為音樂風格很像北京的「大爺大媽跳的廣場舞」，覺得很動聽，「10滿分會打8分」。他認為這地方本來就很噪吵，即使聲量較大，也不太影響。

屌你老母
本你老母地咩

英雄所見略同

將旺角既噪音帶左黎尖沙嘴
一日唔解決呢班人, 唔同既只會係地點

香港好多中老年同大陸喱啲口味一樣

他認為這地方本來就很噪吵，即使聲量較大，也不太影響。

乜撚野思想

殺！

直言「小販收錢賣嘢食，你就拉，呢啲唱歌收錢就唔拉，好唔公平」

重點,原本菜街有得救,跟本政府想菜街死,甚至陰謀論D借班大媽攪死香港

試下禁用電子擴音器材睇下佢地點講

拎雞蛋掟佢老味

玩撚完
遲早區議會迫政府出手再滅班廢閪

正呀！可以光速地柒出香港！

簡單直接

依班廢中庭廢老好可能都係以前偷渡落黎

幾時先可以明白
問題其實唔係賣唱
亦其實唔係聲浪大

真正嘅問題核心係班蟲

推落海浸死啦

精警

死撚返大灣區表演啦

睇有線新聞條片 班仆街鏡頭前鏡頭後兩個樣

入面幾成大陸新移民？

殺街只係斬腳趾避沙蟲 源頭根本冇解決到

班黑警肯執法，凡表演收錢既即拉人罰錢已經少九成
再立法禁止用電子擴音器表演
其實我覺得最好香港就無人街頭表演，包括班所謂年輕表演者
睇咁多年真係無檔聽得落，香港每日咁多人係街，真係好需要清靜下

是Q旦搵個山卡拉硬地場比班粉腸逼晒入去，做平民大笪地，無眼屎乾淨盲…

其餘公眾地方，見一個拉一個，見一檔扲一檔啦…

屌，一諗起今年聖誕節尖沙嘴海旁個啲音樂可能唔再係busking，而係啲大媽嘅歌喉，我就唔想去睇燈飾/行海旁啦

頭先經過，有南亞人都開大喇叭表演

有個大媽話：我今朝失聲，今日第一次嚟海旁表演，平時去開旺角⋯真係好撚難聽，你都話失聲又要出嚟唱歌擾民？

但有好多阿伯圍住佢，圍住就有嘢食？
同蝗蟲一樣，點攪好？

菜街咁多年唔出聲 燒到埋身先出聲屌

點解呢班仆街係要出嚟唱歌？

賺錢

收tips收到手軟，被人摸下手摸下腰就賺幾百

嘢食就冇喇
水就有得抽
成班呀伯圍住塞錢入佢袋
唔睇真係唔知原來香港啲呀伯咁有錢

旺角 尖沙嘴 之後就到香港淪陷
殺街根本治標唔治本
殺得幾多條街
班廢老就好似甲由咁殺極都仲有

最尾表演跳海應該會贏到掌聲

屌
成班咸濕伯父

嘩 成班都係2蚊廢老

順手取消埋廢老$2 搭車啦屌佢老味

希望對尖咀酒店生意有壞影響

有錢佬唔出聲政府點會做野

講到尾都係班垃圾廢老，攪到香港烏湮障氣，幾時先可以將班仆街推晒入毒氣室

俗不可耐 真係一陣娘味湧出嚟 以後唔使去尖沙咀
只係覺得喺外國人面前好丟香港架 (雖然已經冇乜)

平時一定成日叫雞

仲有大業主海港城

你唔強硬 後生連busking都無得玩

拿個幾百去隔離魚蛋上條女唔好?

好耐無番大陸, 早兩年去D 廣東省玩, 每區都有大媽跳舞
又唔覺有人唱K, 香港呢D究竟邊度傳入黎

新世界rip

無一個係無辜的

屌

推晒班撚屌落海

左膠淨係識講話人劣幣驅逐良幣
但好對唔住 呢班劣幣真係好需要收皮
同香港一樣都係要等班老閪仆街死晒先有運行

精神病人千其唔好拎刀斬人
犯法架

陰謀撚:班大媽會唔會收緊錢做show，令到個社會更加撕裂

上面有人提議鬥大聲 其實無用
同班廢老鬥嘈 鬥得一時三刻鬥唔到一世
佢地成班無業乞衣 日日準時開檔 班後生邊可能有咁得閒同佢地晚晚係到玩battle

而且好多表演者都唔願同佢地嘈 因為班廢老廢中發老脾跟本唔怕郁手
一來判好輕 二來佢地人生都邁向終點跟本唔在乎
還手就仲慘 邊個想用自己流流長既前途去換取班廢中毫無意義既餘生

其實大陸個個城市都有呢d廢老

海旁浪漫氣氛即刻玩完

等睇有人頂唔順帶口罩帽走去掉曬d大媽器材落海

真係好討厭呢班人

浪漫左膠終於都要食屎

我真係恭喜你呀

佢地d m貴野，真係可以好大聲，唔會夠嘈

mola mola

做足安全措施, 要有一套

一個城市嘅共享空間根本唔應該嘈嘈閉
街頭表演應該疏落，純粹點綴下
起碼要做到市民想搵個位靜靜地都可以搵到
而家咁搞法尖沙咀海濱就只會有「識欣賞」大媽獻技嘅廢老同支那遊客嚟
損害其他市民嘅權利

又難聽又柒 真心影響市容

仲要好惡，之前有單新聞

班on9 失驚無神走左落馬路跳

報警都趕唔走，結果d車要兜路

事後班大媽仲好得戚話好開心

好好奇點解仲未有人掉雞蛋

你唔去掉 問就有人做㗎啦

掉臭彈啦

等你

鳩烏團要出動?

事實好撚多老坑鐘開大喇叭聽歌
勁撚嘈

出動叫聲

唔比用喇叭已經搞掂

有用咩？當年鳩嗚圍過百佬匯出面班大媽啦

咪一堆藍帽分隔齋睇

好奇問下有冇人知，如果要投訴噪音或者阻街，係打1823食環署，定係同區警局電話？呢D電話係唔係好多人投訴先會有人做野？

開行喇叭播破地獄俾佢地聽啦

如果佢地係自娛 係公園玩就由得佢
依家根本係錢作怪

啲外國客初到境見表演，應該對香港留下深刻印象

不知所謂，

駁唔到

依家連登無行動力

打賞果班廢老正一垃圾嚟，
班廢老後生果陣娶蝗老婆，
臨入棺材仲要比錢大媽駛，
香港真係多得班廢老唔少

其實你多謝d官，mk時告過，d官話係文化活動唔告得

又話有幾檔，唔可以話d分貝係特定一個source

繼續咁樣落去
遲早會有人收佢地皮

1823有冇用

最多比20蚊
d廢老有閪錢咩

『殺』只不過是一個形容詞，並不是血肉戰場中，挑起暴力的語言」，「殺」有很多用法，「學校我們會說『殺校』

if you can't beat them join them

尖沙咀咁烏煙瘴氣唔係今日嘅事，而家仲要多咗班廢老，簡直不知所謂

除咗誠品同揾舊同事探班之外，已經冇原因過去了

再唔係成個鏟泥車鏟撚哂啲蝗蟲、水貨客、廢老、大媽落維多利亞河，咁就可以耳根清淨

屌唱K唔洗比錢架喎原來

喺東平洲劃個位畀佢地唱啦

乳中的

希望有 metal 友
過去收佢地皮

去晒咁多個碼頭啦

有冇d干擾器拎到佢器材失靈/d咪突然有一下好大刺耳聲？

其實有冇咩法例可以告佢地？
收錢係咪可以拉？

核突_ _ style

賣藝本身唔犯法

想靜靜地睇下夜景都唔得了

遲早要搵人扔雞蛋+屎蜢, 去趕走依班死大媽

其實如果約一萬人一齊推佢地落海 警方捉唔捉到人

拉搞手

核突支那Style 唔使自己

呢幾日大大話話睇咗十個八個呢啲咁嘅post
見到好多勇武嘅連登鍵盤戰士們都好努力咁出謀獻策講點去抗衡佢哋
果然勇氣可嘉
不過同時亦發覺呢啲post都有一個共通點
就係永遠冇人會去實行

不過港豬通常得把口
禮拜一又要返工
不意外

留名等睇班大媽最後都係越唱越旺
再睇住你班港豬個個拗底淨係識行過避開再上網吠吓就算，谷住谷住咁
一大娛樂也

如果約食飯睇show
果日搞手有事去唔到留左係屋企打機呢
認真問 咁仲有無法律責任

士氣值-1

收皮死撚開啦

搞手唔一定要在場

法庭要知點解點樣會有哩個性質既活動

同埋有無咩暗號，代名詞

緊係貴野 跟本集團式經營
你估班廢老真係單純為興趣 平時見佢地比d途人阿叔阿伯去唱 你話有無可能無野落袋

我話你知擺明係，但都係搞唔到佢

無得搞架喇 一係好似旺角咁攬炒
連大陸蝗自己都搞唔掂自己地頭d廣場球場既大媽舞
你就知呢d跟本係癌細胞黎

開大喇叭播party with tl還拖

報警 有大媽宣揚港獨

@蓋清

打佢老母分，同班支那婆一齊打包埋返北京啦，屌佢老母。

鍵盤戰士又出場!
果然勇猛非常!

温馨提示: 亲~记得星期一要上班哦

我都係呢種感覺

親你老母臭閪咩支那賤種
雨革前咪又係一堆好似你啲咁既人睇死香港人搞唔成囉
唔係你覆我 我都唔知家下啲五毛4點鐘都仲開緊工
支那狗死全家

一早響旺角個post講左唔好咁開心, 呢獲真係影響市容

依單野我諗唔洗連登討論
三個月內政府都會做野

咁多人..如果有人掉強水或者燃燒彈咪好大鑊？

著有刀片ge鞋 切撚爛佢d電線
唱唱下冇左聲
人又可以好快行走左

d child 登仔成日認為殺街係好方法,但治標不治本

做咩q 野,只會反彈更大,根本有d大媽有共產黨照

呢句最撚啱聽

有冇方法起晒呢班大明星嘅底，等佢哋啲仔仔孫孫知道自己屋企人臨入棺材都追緊明星夢

最好有埋街招幫佢哋同佢哋屋企人宣揚呢個勵志故事

做返鍵盤戰士應該做嘅嘢先

年青人唔好吓吓都咁暴力啦
破壞整爛人哋啲嘢對大家有乜好處?
點解你哋啲後生仔成日都要搞搞震?
郁啲就講晒粗口
點解唔可以保持返啲理性，和諧啲咁去溝通?
咁冇文化十足啲大媽咁樣

其實有咩唔啱咪大家坐低講到啱囉
點解吓吓要訴諸暴力
香港係法治社會
如果佢哋真係犯法嘅話相信警隊一定會出嚟公正執法

本來由仔女養的老野
一個月搵幾萬銀調轉請仔去旅行,你覺得仔女會反對?

某上市公司的經理當年殺貓比人捉到比人起底又係無影響

癈老都識上連登

首次來港的北京旅客李小姐大讚表演「很有本地特色，不覺得吵」

北京李小姐好熟悉香港本地特色？

冇錯
又或者咁講
你覺得佢哋好乞人憎好多人想趕走佢哋咩?
喺網上兩登或者fb可能係嘅

但試諗吓如果真係絕大部份人都係討厭佢哋想趕絕佢哋嘅話
點解佢哋到今時今日唱咗咁多年都仲喺度?
甚至而家搬埋竇都仲生存緊呢?

會唔會其實根本大多數香港人都唔覺得佢哋反感
又會唔會其實唔係佢哋選擇咗喺街頭演唱
而係香港人選擇咗留佢哋喺街上呢?
如果係嘅話大家會唔會試吓從另一個角度諗吓
嘗試去包容吓欣賞吓佢哋呢?
真係好值得大家思考一吓

思考完都係覺得佢地應該死開
完全冇自律冇規矩
識飛都無用
有時隔住啲字睇係冇咁入肉
實地考察一次先再講

有冇人知尖沙咀海旁既勢力人仕, 同旺角係咪同一勢力?

認真，真係要報警，老尖班差佬一定要做野，旺角果班差佬（包括我親戚）都講過旺角有旺角既秩序，唔太過分都唔理

如果有老黑睇場差佬應該cum 左檔

其實班大媽咁搞法真係一拍兩散，以後班後生想唱下歌宣泄下都唔駛諗

巴打見識少
班廢老好多都五十，一百咁比
班蝗唱半首歌已經成手銀紙

旺角係有人收片
只係同黑警河水不犯井水

咪就係要諗吓會唔會只係你哋一少撮人嘅個人觀感囉
如果一樣嘢真係人見人憎
點解都可以咁多年香港人都冇趕絕佢哋?
你睇吓之前人哋日本麥記令日本人失去信心要發起杯葛
都已經搞到佢要執過百間分店差啲摺埋咁滯
你講到佢哋有幾咁乞人憎幾多香港人想佢哋死
咁點解佢哋又依然喺度?
係大家唔團結?係其實根本冇咁多人討厭佢哋只係大家都被網民代表咗?
定還是又係香港人嗰隻精神勝利法
上網鬧完就當做咗嘢當喺心入面趕走咗佢哋?

曹操都有知心友，孔明都有對頭人

最大問題無公德心唔犯法

MK 反黑當只要冇開片就「睇唔到」姐，尖沙咀唔同啦

唔通多人鐘意就可以橫行霸道咩
唔使理其他使用者感受？
點講佢哋都應該收皮
即使古典音樂乜鬼大師orchestra
每一晚幾隊喺度大大聲演出佔用啲地
跳拉丁舞都係咁話

何況佢哋真係唱得好難聽

唔關事啦
依啲係支那文化 一堆大媽唔收錢都跳廣場舞擾民啦
再講佢地本身跳蝗舞已經有堆廢老比錢 唔洗人暗中資助都會跳
政府要做既只係唔打壓佢地 等堆大媽無限繁殖同分裂 阻撚住晒香港🇭🇰

btw我覺得中共都人見人憎都未倒
個政府人見人憎又未倒
唔通佢哋乞人憎呢個係我幻覺
點解佢哋依然係度我都想問下呢個荒謬嘅世界
點樣可以唔比班惡人掉落海
又收到佢哋皮我都想知

東西望幫到你
查音量 地點 衛生

政府見多人留意就派人

個個都知政府打壓先有用啦
問題係777會做野咩
我就未見過有人話殺街解決到 你係咪上錯壇

殺街係有用

因為住港島,商業區撈的賤種香港人不嬲攪唔到自己就落井下石
所以要香港人反抗就要癌細胞擴散

係隔離開檔賣魚蛋燒賣雞蛋仔仲唔發過豬頭

完美體現左香港精神

差佬咁都唔做野 一定有陰毛

果然支那狗就係賤

好似曱甴竇咁
你篤佢啲曱甴就走到周圍都係

其實係香港人唔習慣面對d種新問題,
過往97前後唔會有一班人咁唔自律咁厚面皮,就算有政府都會處理
香港人根本從來無要自己出手既經驗,所以會唔知點做好

有無人同我一樣係度期待
依道都清埋場 班仆街下一個target會係邊度呢

撐班狗閪大媽嘅係果班老而不就黎見棺材嘅人多
你話香港會唔會大多人唔覺得反感？
你訓撚醒未？
點解無人去反、最主要係香港人個撚個懶理因爲唔會搞撚到佢地屋企生活呀ma
試下係你屋企樓下唱呀屌你
睇你嘈唔嘈9佢地？
唔關自己事就由9佢縱容佢、香港人係咁㗎啦
但唔代表香港人個個認同佢地lor
包容？ 乜撚野都講包容
做緊件錯嘅事都照包容人？
你條大愛撚不如包容人地去你屋企樓下唱供款支養班狗閪啦

ching, 條友懶係中立咁 唔洗理佢嫁, 佢唔會有同理心, 佢亦都故意ignore 左班大媽團出現其實係政府容許佢地出現黎同年輕一代去爭表演空間, 點解呀 因為廢事本土意識出現, 所以唔理條中立撚就ok

唔駛期待，佢哋而家已經想搞埋九龍公園，好快遍地開花去埋你屋企樓下

樓上來來去去就學浮屍達一理虧就屈人唔係本土派

香港中產所以落井下石係因為大媽攪唔到自己, 大陸人炒樓令到自己身家大升

有大陸人郁中產區本土派有咩理由反對?

有冇得寫投訴信

如果投訴信都得不如攪簽名運動

都係寫野,字數又少D

打電話會唔會仲慳時間

香港唔喺要殺街，喺要殺咗呢班人

繼續殺街, 跟住遍地開花, 最好趕到去山頂, 銅鑼灣到唱

1823 正苦個電話 App 影相加舉報

成班垃圾

又係時候善用1823 app了

唉屌 一諗起以後大時大節想去尖嘴睇下燈飾夜景都咁撚嘈就想死

同一招封殺埋呢度佢地應該再冇理想地方

留比九倉搞啦
呢d野我地d小市民做得咩

唱完歌肯定俾班廢老問幾錢q

我覺得旺角你啦行果條街可以行第二條，
碼頭無得避，你搵多幾次撞到啲老人家同細路
一定爆大鑊

遲早打大交

1823無enclose相會唔會唔受理
我就係打文同講邊度

不如係西九“文化”中心求其界塊地做甲由屋困住佢地算啦

回點解d廢老唔去叫雞

掛幅港獨賣唱籌款banner係後面咪得囉

好簡單姐 唔好去尖咀行街買野 自然有財團做野架啦

本來只係對一個地方造成滋擾， 而家殺咗街之後呢一班魔音大媽四散， 四圍都受到滋擾

遲下全部唔比玩，玩親就害你非法集結，中共

叫佢地去港島表演啦，成日晌油尖旺表演冇d大志

首次來港的北京旅客李小姐大讚表演「很有本地特色，不覺得吵」
屌你老母佢有咩知識可以將呢樣on9野評為本土特色.

北京空氣差就真係本土特色啦屌

岩呀 去北京大大聲同當地人講
你地地頭真係充滿神秘感喇

因為香港果D中老年好多正正係以前走難落黎果批

送曬班撚樣落地獄未唔洗殺街囉

其實大媽算係另類文化入侵

佢地一晚唱歌搵既錢分分鐘多過你

即係你覺得旺角好似堆填區咁
裝晒呢班垃圾影響唔到你就最好啦係咪啊？

咁你帶頭送未啊

together

你都識講係黑警啦，選擇性不執法就會

晚晚打電話投訴,夠人多政府一定做野

呢班仆街大媽真係好黑人憎，影響原有表演者，製造極大既嘈音

大灣區開設行人專用區啦

同癌細胞一樣 一打散就周圍都係

劣幣驅良幣又一例証

This is one of the Key actions we can take.

WTF?我又去唱先

其實淨係跑過淋杯水落個喇叭度就跑走有冇得諗?

大家團結應該成功

各花入各眼 但前提係唔好阻到人嘈到人

我睇你海港城今年聖誕點佈置

唉 依班人好應該死

上外國網唱衰香港

捐多D血比佢地

拍低佢地收錢，再報警話佢地通街行乞

有投訴警察就要做野，唔告佢地都要趕佢地走

咁要多得啲後生嘅捐血俾佢哋啦

大家準備好
一陣可能會有怪風
大家企穩

有冇人想食瑞典臭魚

冇人睇嘅自動收皮啦

喺香港用激少少嘅行動都會被傳媒大做文章
特別係cctvb（雖然成人有人話擺睇 但仍然有唔少人仲睇緊）只會聚焦喺示威者行為
講到有幾暴力 形容到你係個暴徒噉
外界對於行動嘅感覺或形象就係好暴力 班後生仔搞搞震
完全忽略咗啲人示威嘅原因
仲會覺得班大媽好慘 噉樣俾班後生蝦 甚至開始同情班大媽

而一個行動想成功 唔少得大眾嘅支持
如果真係想用實際行動表達不滿
就要玩啲無噉「激」
我覺得既然班大媽表演嘅理由係個地方係公共空間 佢哋有權喺到表演

同樣地作為一個路人 我哋有權路過嗰到 一大班路人不停喺佢哋唱歌跳舞中間行過路過穿插自轉行行下心情好唱下歌仔噉 睇佢哋用咩理由話鳩班路人